涉財務造假詐欺，中國愛奇藝遭美國證券交易委員會 SEC 調查

中國百度旗下愛奇藝稍早在 2020 第二季財報中，自曝遭到美國證券交易委員會（SEC）調查，並要求愛奇藝提供 2018 年 1 月以來的財務和營運記錄，以及做空機構 Wolfpack Research 提及愛奇藝造假的有關文件。由於遭受調查事件影響，愛奇藝在美股價盤後一度大跌超過 19%。

愛奇藝為中國四大 OTT 串流影音平台之一，2018 年 3 月 29 日於美國納斯達克掛牌上市，市值超過 165 億美元。今年四月愛奇藝遭 Wolfpack Research 指稱財務造假，當時報告稱愛奇藝早在 2018 年 IPO 之前就有詐欺行為，不正當發展事業也無法在財報上據實呈現。Wolfpack Research 估計，愛奇藝 2019 年營收虛報 27％ 至 44％，金額約 80 億至 130 億人民幣左右。

不僅如此，Wolfpack Research 報告還引用三個獨立來源數據，指愛奇藝的日活躍用戶數（DAU）也造假、灌水 42% 至 60%，更誇大內容支出、其他資產與收購金額，透過多種管道消耗虛錢（fake money），欺騙會計師與投資者。

儘管當時愛奇藝否認造假虛報的說法，仍無法消除有關單位疑慮。稍早愛奇藝在最新財報中提到，公司現正配合美國 SEC 調查，也在 Wolfpack Research 發布報告後聘請顧問進行內部審核。目前 SEC 調查與愛奇藝內部審核尚在進行中，無法預計結束時間與調查結果。

美中之間的緊張關係不斷加劇，近日美國財政部長穆努欽（Steven Mnuchin）宣布，任何在美國上市卻不符合美國會計準則要求的企業，2021 年底前將從美國證券交易所除牌退市。穆努欽等官員建議 SEC 採取有關行動，以確保中資企業受到與美國企業同等的規定約束，預期 SEC 將會採納建議。一旦愛奇藝經調查認定造假屬實，恐將面臨除牌退市危機。

又出招

推

唔造數點吸引到外資買

大陸邊間唔係假數

契哥話契弟連人口都係假數

有邊間唔係假 之前唔反面你就當人傻鳩 依家睇撚住你黎打

遲早呢啲垃圾咪轉撚晒去嚟香港上市 仲可以俾林奠拎IPO條數新高嚟J国安法喉引到外質上市公司嚟香港

屌你老味
唔合規都俾上市
係咪又係支那馬同china登搞出黎

又有韭菜

百度慘了

黎香港再做假數

查晒佢就啱o架啦，間間都係做假

想知猩加坡淡馬錫件何精又入咗幾多

Push

原來又係ey

造假 → 偽造
詐欺 → 欺詐